\section{\textit{time\_opt\_1}: Reducción de cálculos}
%\subsection{\textit{time\_opt\_1}: Reducción de cálculos}
	
	La base de esta optimización radica en que el operador tiene solo $N$ posible valores ($w^{x}$ para $x \in [0..N]$), con los cuales se genera un operador de $N^{2}$ celdas. La idea es pre-calcular los $N$ valores y almacenarlos en un array para luego, a la hora de construir el operador, asignar el valor correspondiente en lugar de calcularlo. Con esto, se reduce la cantidad de operaciones a realizar de $N^{2}$ a $N$, siendo una reducción más que considerable de $N^{2}-N = N(N-1)$ operaciones.
	
	En la tabla \ref{tab:time_opt_1_resource_usage} se observan los resultados obtenidos de las mediciones al ejecutar el algoritmo con hasta 15 qubits y en las tablas \ref{tab:time_opt_1_memory_limits_comparation} y \ref{tab:time_opt_1_time_comparation} dos comparativas de memoria y tiempo con \textit{mem\_opt\_3}s.
	
	
	\subsection{Diseño}
	
		Las modificaciones de esta implementación se llevaron a cabo añadiendo un array extra ($W$) de tamaño $N$ y un bucle que genera el valor asociado de $w^{x}$ para $x \in [0..N]$ y lo asigna a la celda correspondiente del array $W$ para después en el bucle principal, donde antes se calculaba el valor de cada celda, asignar el que corresponda desde el vector $W$.
			
		Un diagrama de flujo del algoritmo con los cambios principales respecto a \textit{mem\_impl\_3} en cajas rojas puede observarse en la figura \ref{pic:time_opt_1_flow_diagram}
			
		\begin{figure}[ht!]
			\includegraphics[width=\textwidth]{time_opt_1_flow_diagram}
			\centering
			\caption{\textit{time\_opt\_1} - Diagrama de flujo - Cambios}
			\label{pic:time_opt_1_flow_diagram}
		\end{figure}
	
	\subsection{Estudio de coste espacial - Teórico}
		
		La complejidad espacial de esta implementación es de $5N = 5 * 2^{n}$ siendo $n$ el número de qubits, pues la implementación base usada (\textit{mem\_opt\_3}) tiene complejidad espacial $4N$ y en esta implementación se ha incluido un nuevo vector de tamaño $N$ (para almacenar los valores pre-calculados). Por lo tanto, se ha aumentado en 1 el número de vectores de tamaño $N$ y en consecuencia la complejidad pasa de $4N \Rightarrow 5N$. 
	
	\subsection{Estudio de coste espacial - Práctico}
	
		En la tabla comparativa \ref{tab:time_opt_1_memory_limits_comparation} se puede observar como se siguen pudiendo operar hasta 24 qubits y que, contrariamente a lo esperado, el uso de memoria apenas si ha crecido siendo un incremento de menos de 30MB para 24 qubits (de 1427.51 MB a	1452.88 MB)
		
		Esto supone un resultado muy por debajo del incremento teórico de complejidad espacial que aumentó un 25\% (de $4N$ a $5N$).
		
		Este resultado refuerza la hipótesis sobre la cual se basa \textit{mem\_opt\_2} de que la conversión a un objeto de qutip (y el propio objeto), consume mucha más memoria que los arrays con los que se construyen.
		
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{n} & \textbf{mem\_opt\_3} & \textbf{time\_opt\_1}  \\ \hline \hline
				
				\input{tables/time_opt_1_memory_limits_comparation}
				
			\end{tabular}
			\caption{time\_opt\_1 - Comparativa del uso de memoria (MB)}
			\label{tab:time_opt_1_memory_limits_comparation}
		\end{table}
	
	\subsection{Estudio de coste temporal - Teórico}
		
		La complejidad ciclomática de esta implementación es igual que la de \textit{mem\_opt\_3} con el añadido de recorrer un vector de $N$ elementos para pre-calcular los valores del operador, por lo que se añade un $O(N)$ a la complejidad de \textit{mem\_opt\_3} ($O(2N^{2} + 2N)$) y por lo tanto tenemos
		$$
			O(2N^{2} + 2N) + O(N) = O(2N^{2} + 2N + N) = O(2N^{2} + 3N)
		$$
		que sigue siendo una complejidad cuadrática ($O(N^{2})$) respecto a $N$. Si nos fijamos en la parte no dominante, esta empeora de $2N$ a $3N$, por lo que habrá un aumento del número de vueltas de bucle que implique la ejecución.
		
		No obstante el ligero aumento de complejidad ciclomática, se espera una reducción considerable del tiempo de ejecución por el hecho de que se han de calcular $N(N-1)$ menos operaciones exponenciales ($e^{\frac{2 \pi i}{N}(jk\%N)}$) las cuales conllevan muchos ciclos de cpu, más aun por ser un número complejo el exponente.
	
	\subsection{Estudio de coste temporal - Práctico}
		
		El tiempo de ejecución ha sido considerablemente reducido al tener que hacer solo $N$ operaciones exponenciales frente a las $N^{2}$ que se hacían antes. En la tabla \ref{tab:time_opt_1_time_comparation} puede observarse que el tiempo de ejecución para 14 qubits ha pasado de 249 segundos a 129 segundos y para 15 qubits de 1004 segundos a 586 segundos, siendo esto una reducción cercana al 50\%.
	
		El resultado obtenido para 1 qubit no esta acorde al resto de resultados, siendo una media de 0.00345 segundos cuando para 2 qubits la media fue de 0.00065 segundos. Esto se explica con que al inicio de la medición el proceso no debía tener pleno control sobre la cpu (teniendo que turnarse con otros procesos), lo cual se prueba con que la varianza para un qubit sea de casi 0.009 segundos mientras que para 2 qubits fue de 0.00006. segundos
		
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{n} & \textbf{mem\_opt\_3} & \textbf{time\_opt\_1}  \\ \hline \hline
				
				\input{tables/time_opt_1_time_comparation}
				
			\end{tabular}
			\caption{time\_opt\_1 - Comparativa del consumo de tiempo (s)}
			\label{tab:time_opt_1_time_comparation}
		\end{table}
	
	\subsection{Conclusiones}
	
		Con los resultados mostrados en las tablas comparativas \ref{tab:time_opt_1_memory_limits_comparation} y \ref{tab:time_opt_1_time_comparation} y en la tabla \ref{tab:time_opt_1_resource_usage}, se puede asegurar que ciertamente una gran cantidad del tiempo de ejecución se consume repitiendo operaciones ya calculadas previamente, llegando a suponer casi un 50\% del tiempo total de la ejecución dichas operaciones repetidas. 
		
		Ademas, no se ha disminuido el número de qubits operables ni ha habido un aumento considerable de memoria utilizada (menos de 30 MB más que en \textit{mem\_opt\_3} para 24 qubits).
		
		\begin{table}
			
			\centering
			
			\begin{tabular}{| c | c | c | c |}
				
				\hline
				
				\textbf{Qubits} & \textbf{Memoria (MB)} & \textbf{Tiempo (s)} & \textbf{Varianza (s)} \\ \hline \hline
				
				\input{tables/time_opt_1_time_measure}
				
			\end{tabular}
			
			\caption{\textit{time\_opt\_1} - Resultados de las mediciones}
			\label{tab:time_opt_1_resource_usage}
		\end{table}